18家中國工廠違禁使用化學品 CFC-11 令東亞臭氧破洞

估中左

Someone Was Producing Tons of a Ozone-Destroying Chemical That Was Banned in 1987. Now We Know Who

By DAVID MEYER July 9, 2018
A couple months back, scientists from around the world revealed a new mystery: somebody in East Asia was again producing banned chlorofluorocarbons (CFCs)—the chemical that put a hole in the ozone layer—and it wasn’t clear who was responsible.

This is a big issue because the ozone layer, without which we’re more likely to get skin cancer and premature aging of the skin, is recovering thanks to the global effort to get rid of CFCs. And now we know who’s responsible for threatening that recovery.

It’s the Chinese manufacturers of plastic foam, according to an investigation by an NGO called the Environmental Investigation Agency (EIA.) The group said Monday it has evidence that 18 Chinese makers of polyurethane foam insulation, which is generally used in construction, regularly use CFC-11 in the manufacturing process.

“EIA’s calculations show that emission estimates associated with the level of use reported by these companies can explain the majority of emissions identified in the atmospheric study. In addition there is significant potential for illegal international trade in CFC-11 containing pre-formulated polyols for foam manufacturing in other countries,” the group said.

CFCs are banned under the 1987 Montreal Protocol, to which China is a party. Even developing countries are supposed to have stopped using CFC-11 (aka trichlorofluoromethane) in 2010, despite its historic utility in making appliances and foam building insulation.

The EIA said China should now clamp down on what turns out to be a pervasive practice in the country. According to the NGO, companies it spoke to “acknowledged the illegality of their actions and explained that it was used because it was cheaper and made more effective foams.”

“We didn’t know what on Earth someone would be using CFC-11 for,” Steve Montzka of the U.S. National Oceanic and Atmospheric Administration, which revealed the rise in CFC-11 levels, told the Guardian. “Well, here’s one answer and that’s a surprise.”

Montzka added that it was possible that someone else is also still producing CFC-11. “If this one issue is targeted within China, we want to be sure that will take care of the problem,” he said.

《蒙特婁議定書》，全名為《蒙特婁破壞臭氧層物質管制議定書》（英語：Montreal Protocol on Substances that Deplete the Ozone Layer），是聯合國為了避免工業產品中的氟氯碳化物對地球臭氧層繼續造成惡化及損害，承續1985年保護臭氧層維也納公約的大原則，於1987年9月16日邀請所屬26個會員國在加拿大蒙特婁所簽署的環境保護議定書。該議定書自1989年1月1日起生效。

邊個執行？

咁咪好易有皮膚癌

國際氣候組織龍頭 中國

中國係人類文明嘅敵人

打少兩個0 ?

世界毒瘤